data = [
  {question: "De las herramientas ofrecidas por Google Drive, ¿cuál almacena sus datos en una hoja de cálculo?", answers: {a: "Documento de texto.", b: "Presentación.", c: "Formulario.", d: "Dibujo."}, correctAnswer: "c"},
  {question: "La etiqueta select sirve para?", answers: {a: "Todas las respuestas son ciertas.", b: "Crear una lista de elementos en un formulario indicando un topo o marca que antecede a cada uno de los elementos de la lista.", c: "Crear una lista desplegable en un formulario con opciones, que serán especificados con diferentes etiquetas <option> dentro de ella.", d: "Crear una lista de elementos en un formulario numerando cada uno de ellos según el lugar que ocupan en la lista. "}, correctAnswer: "c"},
  {question: "Cuál de las siguientes afirmaciones sobre la arquitectura cliente-servidor es correcta?", answers: {a: "Todas las respuestas son correctas.", b: "Un cliente realiza peticiones a otro programa, el servidor, que le da respuesta sobre la petición realizada.", c: "Cada aplicación tenía su propio programa cliente, que servía como interfaz de usuario y tenía que ser instalado y actualizado.", d: "Las tareas se reparten entre los proveedores de recursos o servicios, llamados servidores, y los demandantes, llamados clientes."}, correctAnswer: "a"},
  {question: "Qué diferencia la Web 1.0 de la 2.0?", answers: {a: "Que permite sólo el intercambio de datos.", b: "La red más amplia.", c: "El tamaño de los buzones de correo.", d: "Permite todo tipo de interacciones entre usuarios."}, correctAnswer: "d"},
  {question: "Selecciona el selector de CSS que afecta a los párrafos de la clase primeros?", answers: {a: "p.primeros", b: "p>primeros ", c: "p primeros.", d: "p#primeros"}, correctAnswer: "a"},
  {question: "A la etiqueta de apertura form le pueden acompañar varios atributos relacionados con el envío del formulario, como son?", answers: {a: "action, para indicar el programa al que se van a enviar los datos del formulario.", b: "Todas las respuestas son ciertas", c: "enctype, que permite indicar cómo deben ser codificados los datos al enviarlos a un servidor cuando se utiliza el método post.", d: "method, que indica el método de transferencia de los datos en http."}, correctAnswer: "b"},
  {question: "Indica cuál de las siguientes opciones es correcta, para incluir un hiperenlace?", answers: {a: "Todas las respuestas son ciertas.", b: "Se utiliza la directiva href href.", c: "Se utiliza la directiva b b.", d: "Se utiliza la directiva a a."}, correctAnswer: "d"},
  {question: "Para qué sirve Joomla?", answers: {a: "Sirve como parte de administración de nuestro sitio web.", b: "Acceder a todo el sitio y zona de administración.", c: "Es un software desarrollado en html.", d: "Crear, modificar o eliminar contenido de un sitio web."}, correctAnswer: "d"},
  {question: "Qué es http?", answers: {a: "Un protocolo para intercambiar información en la red.", b: "Un protocolo orientado a transacciones", c: " Ninguna de las anteriores.", d: "a y b son correctas."}, correctAnswer: "d"},
  {question: "Un formulario se define mediante la directiva?", answers: {a: "fieldset fieldset y dentro de ella se incluirán el conjunto de campos que compongan el formulario de entrada.", b: "Ninguna de las anteriores.", c: "input input y dentro de ella se incluirán el resto de elementos que compongan el formulario de entrada.", d: "form form y dentro de ella se incluirán el resto de elementos que compongan el formulario de entrada."}, correctAnswer: "d"},
  {question: "Una wiki es?", answers: {a: "Es un sitio cuyas páginas pueden ser editadas por múltiples voluntarios a través del navegador web.", b: "Una red social.", c: "Son páginas sin enlaces, imágenes y cualquier tipo de contenido que no puede ser visitada y editada por cualquier persona.", d: "Un mensaje para los usuarios"}, correctAnswer: "a"},
  {question: "Que es XAMPP?", answers: {a: "Es un servicio web.", b: " Es una aplicación que integra varios servicios y servidores.", c: "Todas las respuestas anteriores son incorrectas.", d: "Es un servidor web"}, correctAnswer: "b"},
  {question: "Una de las características de la aplicación web ofimática OneDrive es?", answers: {a: " Todas las afirmaciones son falsas.", b: "Cargar ficheros que están en otra nube, conectarse directamente a ella y subirlos a la nube OneDrive para almacenarlos allí.", c: "Cargar ficheros que están de forma local en el equipo y subirlos a la nube OneDrive para almacenarlos allí.", d: "Descargar ficheros directamente desde otra nube diferente a OneDrive."}, correctAnswer: "c"},
  {question: "Sobre los servicios de almacenamiento especializados en la sincronización de ficheros y carpetas en la nube, se puede afirmar que?", answers: {a: "Algunos ofrecen la sincronización de ficheros y carpetas en la nube de manera integrada en el escritorio o por medio de un programa instalado en el cliente", b: "No ofrecen varios gigabytes de almacenamiento de información", c: "Todas las opciones son ciertas", d: "Ninguno ofrece la sincronización de ficheros y carpetas en la nube de manera integrada en el escritorio"}, correctAnswer: "a"},
  {question: "El sistema operativo es?", answers: {a: "El software almacenado en el hardware.", b: "La unidad elemental de información.", c: "Un conjunto de programas que se encargan de controlar la computadora", d: "La forma de almacenar datos."}, correctAnswer: "c"},
  {question: "Qué es hipertexto e hipermedia? ", answers: {a: "Son texto o gráficos que tienen vínculos incrustados. ", b: "Son objetos o equipos que forman el Internet.", c: " Son páginas Web.", d: "Ninguna de las anteriores."}, correctAnswer: "a"},
  {question: "Cuál de las siguientes situaciones representa el origen más común de los problemas de conexión en la instalación de cable coaxial?", answers: {a: "Defectos en el conductor de núcleo", b: "Mala conexión del blindaje.", c: "Mala conexión del conductor de núcleo.", d: "Circuitos abiertos."}, correctAnswer: "d"},
  {question: "De las herramientas ofrecidas por Google Drive, ¿cuál almacena sus datos en una hoja de cálculo?", answers: {a: "Documento de texto.", b: "Presentación.", c: "Formulario.", d: "Dibujo."}, correctAnswer: "c"},
  {question: "El tipo de acceso de aplicaciones web pueden ser?", answers: {a: "Publicas o restringidas", b: "Cerradas o intranets", c: "Estaticas o dinamicas", d: "Dinamicas o enlazadas"}, correctAnswer: "a"},
  {question: "Dentro de la cabecera head de un documento HTML?", answers: {a: "Se puede indicar la hoja de estilos asociada al documento con el elemento link.", b: "Se pueden incluir palabras clave de la página web con la directiva meta.", c: "Todas las respuestas son ciertas.", d: "Se puede definir el título de la página por medio de la etiqueta title."}, correctAnswer: "c"}
  ];
